[支不會爆]中國70城樓價年升5.8% 連揚34月 京滬穗深新樓受壓 限價令建功

中國國家統計局公布7月份70個大中城市商品住宅銷售價格指數，各級城市住宅價格表現各異，一線重點城市新建住宅售價受限價令遏抑，銷售價格指數按月及按年普遍呈微升，其中上海的銷售價格按月及按年更分別跌0.1%及0.2%；而不受樓市調控政策影響的三四線城市如西安、大連等，新建住宅售價按年出現雙位數升幅。

新建住宅指數漲1.1%近兩年高

路透根據國家統計局數據測算，7月份70個大中城市新建商品住宅價格指數按年升5.8%，為連續34個月上揚，漲幅更為去年9月以來最高；按月計，7月新建商品住宅價格指數上升1.1%，連續40個月走高，為2016年10月以來最高升幅。

為控制重點城市樓市過熱，一二線城市近年推出限價、限購等調控政策，當中的限價令尤其影響開發商的新盤售價。比較一線城市住宅售價，北京新建住宅售價指數按年上升0.2%；深圳按月及按年分別升0.5%及跌0.7%；而廣州的限價令自今年5月底略有放鬆，新建住宅售價指數升幅亦較高，按月及按年分別上升0.6%及1.6%。上海的新建及二手住宅售價指數均見跌幅，新建指數按年下跌0.2%，二手指數按年跌幅達2.2%。

分析料中央不再加強調控

國家統計局城市司高級統計師劉建偉表示，7月份數據顯示一二線城市新建住宅售價按月升幅收窄；三線城市升幅略有擴大。他表示，各地繼續堅持因城施策，調控措施陸續加碼，進一步促進房地產市場健康發展。7月份4個一線城市新建住宅售價升0.2%，升幅按月低0.4個百分點；二線城市升1.1%，升幅按月回落0.1個百分點；三線城市則升1.5%，升幅按月擴大0.8個百分點。按年比較，一線城市新建住宅售價升0.2%、二線城市升7.3%、三線城市升6.7%。

星展銀行中國及香港研究部主管吳淑燕表示， 數據反映限價令對一線城市樓價影響，部分城市政府批出新樓預售證的價格，較二手市場低20%至30%，部分高槓桿的開發商急於周轉還債，會接受以低價推新盤，必然亦令新盤售價有所遏抑。

她表示，一二線城市住宅存貨水平不高，料政府不會放鬆調控政策，但考慮到宏觀經濟的不確定性，預計政府不會再加大對樓市的調控，以免影響經濟及就業。